<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
<lst name="responseHeader"><int name="status">0</int><int name="QTime">1</int><lst name="params"><str name="wt">xml</str><str name="q">プレイ ドミニオン ネット対戦</str></lst></lst><result name="response" numFound="692" start="0"><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16146</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: 新ゲームはDominion！！！ 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 ドミニオン、日本語版発売決定 最近の状況 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « 引っ越しに伴う障害について | トップページ | Dominionの初見 - どんなゲームか？ » 新ゲームはDominion！！！ 秋も深まり、気温も涼やかな今日、このごろ。いかがお過ごしでしょうか？ お久しぶりのHiroQwsでございます。 さて、新ゲームはDominionでございます。この秋発売予定のゲームだそうで、情報が少のうございます。発売元はRio Grande Games / Hans im Glückでございます。 BSW本家のドイツ語ルール BSW本家の英語ルール 英語のPDFルール ちょっと見、日本語化しないとプレイがきつそうでございます。やっと出番がありそうでございます。（前のDOGはやることがありませんでした） いきなり、リリースされていますです。はい。もう、ドイツ語が分かる方なら、プレーできますです。はい。 では、またお会いするまで、ごきげんよーう。さよーならーーーー。 2008年10月21日 BSW, Dominion, オンラインゲーム, ボードゲーム | 固定リンク 「BSW」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) 最近の状況 (2009.01.17) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) 「Dominion」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) ドミニオン、プレイングシート (2008.10.26) ドミニオンのルール (2008.11.13) ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ (2008.12.14) 「オンラインゲーム」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) 最近の状況 (2009.01.17) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) 「ボードゲーム」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) 最近の状況 (2009.01.17) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/42861173 この記事へのトラックバック一覧です： 新ゲームはDominion！！！ : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193752211456</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16145</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: Dominionの初見 - どんなゲームか？ 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « 新ゲームはDominion！！！ | トップページ | ドミニオン、ルールの概訳作りました。 » Dominionの初見 - どんなゲームか？ ※ブログなので、あえて内容を書き換えていません。ｗ 新しいページの方がどちらかと言えば正しいことを書いてあります。 こにゃにゃちは。 ルールも読まず、とりあえずプレーしてみました。無謀です。ｗ しかし、日本人3人、皆分からないままプレーしたので、OKです。もちろん、普段はルールの分からないゲームにいきなり参加するのは、マナー違反ですよ。 自分のデッキは最初、最低限のお金カードと得点カードしかありません。 毎回、お金カードを使用して、カードを買い足していきます。 お金カードは3種類、得点カードも3種類、Kingdomカードと呼ばれるアクションカードが25種類ですが、そのうちの10種類を一度のゲームで使用します。 お金カードやアクションカードの効果で、更にお金、得点、アクションカードを購入し、自分のデェッキを強化していきます。 勝負は自分のデッキの中に含まれている、得点カードの数値の合計で決まります。 ところが、得点カードはゲーム中には全然役に立ちませんから、得点カードばかり集めると、デェッキの強化力が落ちていきます。バランス良く、購入していくことが必要です。 Kingdomカードは実に様々や効果を持っています。その中の10種類は、ランダムで選んでも、相談して決めても良いらしいです。数が多いのは、プレーを繰り返して行えるように用意している、とルールブックには書いてあります。 BSW版では、ルールブックの最後にお薦めの組み合わせが書いてあるのですが、その5種類の組み合わせと、ランダムオプションが選べます。ランダムは購入コストが3までのカードから4種類、4以上のカードから6種類が自動的に選択されるオプションです。 ランダム！に決められたスタートプレーヤーから順番にプレーしていきます。各プレーヤーターンでは、まず、自分のデッキから５枚引き、1．アクションカードをプレイ、2．購入を行います。その後で、手持ちのカードは捨て札になります。（もちろん、他の人のカードと混ざらないように、積んでおきます。アクションカードによっては、捨てたカードを復活させる効果を持ったものもあります） まだ、ルールの翻訳も要約も作っておりません。というか、ルールも読んでいないので、デッキの使い回しの詳細とかつかめていません。ｗ 操り人形のような特殊能力の使い回し（操りと言うより、コズミック・エンカウンターでしょうか。能力の多さからすると。ｗ まあ、操り＋拡張と言っても良いですね）に、サンクトのカード集めに、ポケモン、いやデュエルモンスターのデェッキ構成のおもしろさを足して、５で割ったような感じですか。（３つのゲームを５で割るから１以下ですね。ｗ 今のところ、ものすごーく、面白いとは言えないので。何せ、ルールがわかっていないのでね） 一応、日本語版のグラフィックとテキストは作成開始します。ただ、国際化をしてくれているプログラマーの方が、自分の仕事が忙しいため、対応作業は遅れてしまうと思います。とりあえずグラフィックはプログラムに手を加えなくても、表示できるはずなので、先行して作ろうと思います。（けど、４０以上、作成しなくてはならないんで、こちらは私がどれだけ素早く作業できるかですね。） 2008年10月21日 BSW, Dominion, オンラインゲーム, ボードゲーム | 固定リンク 「BSW」カテゴリの記事 ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) キングスブルグ、日本語グラフィック (2009.01.08) サンファン、日本語版について (2009.01.04) 「Dominion」カテゴリの記事 ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) ドミニオン、プレイングシート (2008.10.26) ドミニオンのルール (2008.11.13) ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ (2008.12.14) ドミニオン、リンク (2008.11.23) 「オンラインゲーム」カテゴリの記事 ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) キングスブルグ、日本語グラフィック (2009.01.08) サンファン、日本語版について (2009.01.04) 「ボードゲーム」カテゴリの記事 ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) キングスブルグ、日本語グラフィック (2009.01.08) サンファン、日本語版について (2009.01.04) トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/42863647 この記事へのトラックバック一覧です： Dominionの初見 - どんなゲームか？ : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193746968576</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16128</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: ストーンエイジ好調です 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 ドミニオン、日本語版発売決定 最近の状況 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « 速報！オリゴ去る!！石器時代至る！！！ | トップページ | Linuxでも遊べるようになりました » ストーンエイジ好調です 新ゲーム、ストーンエイジは好調です。遊んでいるプレーヤーが多いです。 久々の新ゲームですからね。 カテゴリーとしてはリソースマネージメント、資源管理系のゲームとなります。 ただし、資源の産出は、算出場所に置いた自分のコマの数、サイコロを振り、出た目の合計によって決まるという、運の要素も入っています。 村には特殊な場所が３つあります。手持ちのコマを増やせる場所、サイコロの目を増やせる道具を増やす場所、食料を精算してくれるカウンターを進める場所です。 コマが増えれば、その分だけ、生産力が上がります。 道具はサイコロ目をちょっと増やせます。そのちょっとが意外と効くんです。「あと１あればもう一つ精算で着るのに」といった場面が多いですから。 食料カウンターは毎ターンの食料の生産個数を決めるものです。資源だけでなく、食料も管理対象です。毎ターン手持ちの食料から、自分のコマの数だけ食料が減っていきます。つまり、コマ＝人間に食わせる食料が必要で、食料カウンターを進めると、その分だけ、毎ターン食料が配給されるわけです。食料が足りないと、手持ちの資源で不足分を補うか、勝利ポイントから-10されるか、選ぶことになります。 文明カードは、獲得すると、獲得時点でボーナスがもらえます。ある資源を獲得できたりします。しかし、もっと重要なのは、ゲームの最後でボーナス得点を獲得できるのです。 カードの下の方、背景が黄色と緑に分かれています。緑はある文化を表しており8種類あります。これは集めた数の二乗の得点がボーナスになります。8枚全部集めると64点にもなります。 黄色い方は、ゲーム終了時に建物の数、食料カウンター、コマの数などにより、ボーナス点が決定されるものです。これは、ある職種の人物が1から３名描かれています。カード獲得時の人数は累積していきます。 例えばゲーム終了時にコマの数が８個有り、シャーマンを４名集めていると、８ｘ４＝３２点のボーナス点を獲得できます。 残りは建物カードです。これは、獲得した資源を勝利点に変換します。ゲーム終了時に資源のまま持っていると、各資源は１点にしかなりません。資源は文明カードを獲得するため、食糧の不足を支払うため、そして本道は建物を建てて、ポイントを稼ぐために使用されます。 各資源、村の特殊建物、カードを獲得するには、コマを配置しなくてはなりません。コマを増やすと、食料も必要となります。 生産した資源を建物重視で稼ぐか、ボーナス重視で稼ぐか、バランスを取るか。どれを選んでも、そこそこの点は出せます。頭一つ抜け出すためには、他の人の選ばない手を選ぶのも手です。 ボーナスも、文化の数で勝負するか、職業とそれに対する得点源を増やすか。文化の数は二乗ですから、種類を獲得できればビックポイントです。しかし、職業重視のほうは、建物や別の職業とのコンビで、意外と得点が伸ばせます。 プレイ人数は３人か４人、プレイ時間は４０分から一時間ほどです。 面白そうですか？ぜひお試しください。 BSWにはもっと重いゲーム、軽いゲームもありますよ。 2008年5月11日 BSW, オンラインゲーム, ストーンエイジ, ボードゲーム | 固定リンク 「BSW」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) 最近の状況 (2009.01.17) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) 「オンラインゲーム」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) 最近の状況 (2009.01.17) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) 「ストーンエイジ」カテゴリの記事 ストーンエイジ ナイト！あげいん。 (2008.07.20) ストーンエイジ２人対戦可能へ!通販も始まったよ。ｗ (2008.06.18) ストーンエイジ、日本語化完了！ (2008.06.15) ストーンエイジ ナイト！ (2008.05.30) ストーンエイジの戦略 (2008.05.25) 「ボードゲーム」カテゴリの記事 ドミニオン、日本語版発売決定 (2009.01.18) 最近の状況 (2009.01.17) ドミニオン、BSWであそぶ (2008.11.21) バイキング、ちょっとだけお手伝い (2009.01.11) バイキング、あらわる！ (2009.01.11) トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/41170197 この記事へのトラックバック一覧です： ストーンエイジ好調です : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193658888192</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16161</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: ＢＳＷの都市システム 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « ドイツ語学習者を取り込むのだ！ | トップページ | ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ » ＢＳＷの都市システム 最近新しい方が増え、ＢＳＷの都市システム、ゲーム部屋にとまどう方が増えているのを実感しました。 それでは簡単に説明しておきましょう。 ＢＳＷのW部分、Weltは「世界」という意味です。BSはボードゲームで、全体でボードゲームの世界というベタな名前が付いています。 世界というのは概念だけでつけられたものではなく、一応仮想の土地があり、土地には都市があり、都市の中には建物があり、建物には部屋がある、という我々の住むこの世界と似たモデルになっています。 その中でも首都ARMfieldはＢＳＷにゲーム登録を行った直後から、ここの所属となります。ゲストとして未登録で遊ばれている方は、どこにも所属していません。 首都以外の都市は地方都市です。その場所を表すためにCの後に数字をつけたものが使われます。C1、C2、...C200、C20１，...と続きます。その数は２００を超えています。 地方都市は、ＢＳＷで知り合い、気の合う仲間が、自分たちの集まる場所として作られます。その後、新しい市民をリクルートしたりして、大きくしていくわけです。 都市の運営は、資源の管理ゲームになっています。各都市に生産設備があり、そこで市民がちょっとしたゲームをすることで、生産できるようになっています。 また金銭的には、市民の方がゲームをプレイすること、自分の都市のゲームがプレイすること、市民からの税収が収入源になります。ですから、どこの所属の人であろうと、他の都市のゲームを使って悪いというものではないのです。その都市に収入をもたらすわけですから。 地方都市に所属している市民はランクが上がると自分の邸宅を立てられるようになり、更にランクアップで、その邸宅に好きなゲームを入れられるようになります。 生産システムや、各都市のゲームマネージャ、個人邸はほとんど建物の中に一つの部屋しかありません。特別な建物や大きなゲーム施設には複数の部屋があり、それぞれに別のゲームを導入できます。そこら辺は、各都市の運営手段、運営状況によります。 C1-1とかＣ３４−３３とか前半は都市の番号、後半はその都市の建物と考えた方が良いかもしれません。これは１建物に１部屋の場所です。 たまにあるC1-20-1とかC3-103-3とかは、建物に複数の部屋があり、最後の数字は部屋番号だと考えれば納得し易いと思います。 Cの数字がない場所は首都です。通常皆さんが、クライアントを起動した直後にご覧になる、小さな四角に文字が書かれたものが、出たり、消えたりしている場所、ゲームマネージャも首都にある部屋の一種です。 首都は最初のＢＳＷのシステムの部分です。ちょっと散策してみると分かりますが、アドベンチャーゲームのようになっていて、色々な場所にゲームが隠されています。ただ、遊びたい人が殺到したため、このシステムでは部屋が足りず、そのため、現在のような地方都市と建物、部屋というモデルが追加されました。現在では、このモデルの方がメインになってます。 あるゲーム部屋へ行きたい場合、/game C102-36とかコマンドを叩きます。このコマンドは一気にゲーム画面が表示されるため、概念がつかみづらいところがありますね。 どの地方都市にでも 移動してみてください。/room C1、/room C2、...の形式で移動できます。これでその都市の入り口、正確に言えば広場に移動できます。その都市の地図全体が表示されると思います。 右上の矢印で見る方向を変えられますよ。+-のアイコンで、拡大、縮小もできます。マップのスクロールは右ドラッグです。 ある建物をクリックしてみてください。その建物へ入ることができます。 その部家にゲームがあると、右上にゲームのイメージが表示されます。それをクリックすることで、ゲームが表示されます。 建物に入った状態は/roomです。まあ、部屋にドアを開けて中に入った状態ですね。 そこからゲームの見える場所まで歩いていくのが、/gameだと考えればいいでしょう。 ゲームのあるテーブルの回りの椅子に腰掛けるのが/joinですね。 イメージがつかめたでしょうか？ 都市を見学するなら、C1をお薦めします。大きな都市で、ここの市長さんはデザインのセンスがよく、ヨーロッパの一都市といった雰囲気で都市全体を作り上げています。きれいですよ。大きいですから、どんなデザインの建物があるのか、ほぼ全部見ることができます。 Ｃ１は参加者の受け入れも緩く、ドイツ語メインの都市ですが、英語がある程度使えれば、フォーラムに参加の意を表せば、受け入れてもらえるようです。私も入れるよと誘われましたが、人も多く、それでは、地方都市に所属する意味があまりないので、ペンディングにしています。 今回、侍村へ所属したのは、コラボレーション企画です。私としてはドミニオンがブームしており、日本人で遊びたい人が集まる場所を提供したかったんです。ブログで紹介できるような場所を。 そこで、侍の市長と相談し、一応２月末、ブームが続くようなら更に延長、まで侍村に所属し、個人邸をたて、ドミニオンを導入することになりました。 ブームしているゲームは、その都市に金銭的なメリットをもたらしますから、侍村にとっても利益があります。逆にブームしないゲームは維持費がかかる分、少々財政を圧迫します。 ですから、日本人で、日本人と対戦したい方、ぜひC102-36へ来て、ドミニオンをどんどん遊んでください。この部屋に入った、人を表示してくれるパペット＝自動応対プログラムも用意しました。suke3と言います。@tとやれば、誰かがこの部屋に入ったり、出たりすると教えてくれます。 もし日本人がいないときでも、他の部屋で遊んでいて、ときどき通知をチェックして、日本人が来たようなら合流して一緒に遊ぶ。もし、人が多く集まるようなら、別の部屋に移動してそこで遊ぶなんてこともできるようになります。 あと、今日中にはリセッターの機能も付け加えます。これは、誰も部屋にいないときに、リセットを実行する機能です。誰かが、ジョイン状態のまま、他の部屋に移動してしまうと、その状態が保持され、首都にあるゲームマネージャーに空き部屋として表示されなくなります。 すると、空いているのに誰も使ってくれないため、その部屋のある都市の収入が減ってしまうことになります。それを防ぐため、誰も部屋にいないときにリセットをする、機能のパペットを持っている都市はたくさんあります。 プレーする皆さんには直接関係ないのですが、遊ばせてくれた都市に多少の迷惑をかけないように部屋を出るときには、リセットをかけてから、出ましょう。 また、侍の皆様には、リセッターでもありますので、kickして終了させないように、お願いします。 では、C102-36でお待ちしております。...まあ、待ってはいないと思いますが。 2008年12月 7日 BSW, Dominion, オンラインゲーム, ボードゲーム | 固定リンク トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/43343103 この記事へのトラックバック一覧です： ＢＳＷの都市システム : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193803591680</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16156</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « ＢＳＷの都市システム | トップページ | BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 » ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ Hi! 先々週は更新をがんばりました。先週は新しい投稿を控えました。 まあ予想通り、ドミニオンを目当てにいらっしゃる方が多く、その中のごくわずかがＢＳＷにいらっしゃいます。結果、このブログのアクセスは多くなりましたが、参加人数は思ったほど増えません。 頻繁に更新しても、前の情報が見づらくなってしまうので、控えめに戻すことにしました。ブックマークしてご覧いただいている方もいらっしゃるようです。ありがとうございます。これから、しばらくは週に一回見ればオッケイです。 私のＨＰの方ですが、サーバーの設定を変更したため、アドレスが少しばかり変わっています。今までは必ずhttp://bsw.jpn.org/BSW...と必ず/BSWがついていましたが、http://bsw.jpn.orgでアクセスできるように変更しました。当初からこの形式にしたかったのですが、ホスティング会社にもっと金を払わないと設定できませんでした。今回、無料でこの形式にできるようになったため、変更しました。 もし、ＨＰの方をブックマークしていただいてる方がいらっしゃいましたら、変更していただければ幸いです。でも、そんなに何回も読み直す内容ではないかも知れませんね。ｗ さて、そろそろドミニオンの「こんな新カードが出るのではないか」という予想も、ちまたに色々と出始めていますね。 うちでもやろうと思います。しかし、他とは違ったテイストです。ゲームシステムがくずれるとか、バランスが悪くなるとか、関係無しです。まあ、ネタですから。ｗ 王国：コスト１９ カードのプレイ時、手札を公開し、中に金貨と州土が含まれているのを証明する。このカードのプレイ後、ゲームは終了し、手番プレーヤーの勝利となる。 カードの効果に対する、コスト１９という数字が、いやにリアルであるという、それだけのネタです。 乞食王：コスト３ ＋１購入 手札の中から３枚、同時にプレイした場合(消費アクション数は１でよい）、その時点でゲームは終了し、デッキの総枚数が多いプレーヤーが勝利する。１位のデッキ枚数が同数の場合、デッキ中の勝利得点カードの枚数が多い方を勝者とする。それも同数なら両者とも勝者とする。 カード枚数を集めるのが有利となる、デッキ圧縮とは逆の傾向を促す傾向のカードが、庭園一種類というのは寂しいから。ｗ 豪邸：コスト５ ＋１アクション 最初、または２番目にこのカードの在庫がなくなった時点で、ゲーム終了とする。その時点で、デッキ中のこのカードの枚数が多かったプレーヤーの勝利とする。同数の場合、総勝利得点の多い方を勝者とする。それも同数なら、両者とも勝者とする。 ついでだから、勝利条件を増やすカードがもう一つくらいあっても良いんじゃないかと。ｗ 会計士：コスト４ 手札を公開し、中に含まれる財宝カード(コインね）と同じ種類のカードを１枚在庫から入手する。 強制的に入手ですから、銅貨が含まれているときに使いにくいカードですね。うまく使えば、強いです。はい。ｗ 天使：コスト３ プレイ時に手札中から金貨または銀貨を一枚山札の脇に置いておく。捨て山に送らない。 脇に置いたカードが、金なら一枚、銀なら５枚たまったら、それをゲームから除外する。 王国カードから３種類のカードをプレーヤーと右隣のプレーヤーが選び、その６枚をシャッフル、プレーヤーが４枚ドローして入手できる。残りの２枚は在庫に戻す。 ゲームバランスなんか無視です。ｗ くえっくえっくえ、ちょこぼおおおおるうううう。びぽぴぽ。ｗ 黒魔術師：コスト４ プレイ時に３種類の中から選択可能 １．＋２コイン ２，＋１コイン、＋１購入 ３．＋２購入 某トレーディングカードゲームからの、友情出演です。 黒魔術少女：コスト４ プレイ時に２種類の中から選択可能 １．＋２アクション、＋１購入 ２．捨て山に含まれている黒魔術師の数ー含まれている黒魔術少女の枚数分だけ、財宝カードを入手できる。 こちらも友情出演です。ｗ 白魔導士：コスト４ プレイ時に３種類の中から選択可能 １．＋２アクション ２．＋１コイン、＋１購入 ３．＋２購入 黒もあれば、白もあった方が面白いかなっと。ｗ 白魔導少年：コスト５ プレイ時に２種類の中から選択可能 １．＋２コイン、＋２購入 ２．山札に含まれている白魔導士の数ー含まれている白魔導少年の枚数分だけ、得点カードを入手できる。山札は、クリーンアップフェイズの直前に、全部捨て山に流す。 少女もあれば、少年もあった方がいいかなっと。ｗ しかし、強すぎますね、２番目のアクションは。謁見の間を利用して、一気に州土を大量獲得できちゃいますよ。ｗ 錬金術師：コスト５ 得点と金額を変換できる。手札の財宝カード(複数可）、もしくは得点カード(複数可）をゲームから除外し、財宝カードならその合計金額分と同じ得点になるように、在庫から得点カードを得る。得点カードなら、その合計得点と同じ金額になるように、在庫から財宝カードを得る。 つまり、得点と金額の1:1の等価交換を行うカード。通常はコインを得点に変換することになるでしょうが、逆を行うことで、早く得点カードの在庫を減らして、ゲーム終了へ持って行ける可能性も秘めたカードです。今はやりの時短ですね。ｗ 道化：５コスト、攻撃 右隣のプレーヤーのターンを一回飛ばす。同一ターンにこのカードを更にプレーできる場合は、次の右隣のプレーヤーのターンを一回飛ばす。本人を含めた全員がスキップの対象になった場合は、発動できない。 同点得点時のプレーヤーターンの回数には、スキップしたターンも含める。 やっぱりカードゲームに、スキップはつきものでしょう。ｗ スキップしても、その回数をメモっておくのは面倒なので、勝利条件の判定時は、スキップしても、ターンをこなしたことにしておきましょ。ｗ 神父：４コスト クラスのなかで、好きな子を一人告白する。 その内容の重大さにより、金貨、銀貨、銅貨のどれかを１枚入手できる。他のプレーヤーが相談して決める。 もちろん、金貨を獲得できるような重大な告白をしたときには、カードを渡しながら、「金ドン賞、けってーーーい！」と叫んでください。同じ名前を告白しても、衝撃度が落ち、銅貨しか入手できなくなると言う、考え抜かれたカードです。ｗ 税収官：５コスト：攻撃カード 全てのプレーヤーは手札を公開し、財宝カードをゲームから除外する（トラッシュ送り） きゃーー、ゲームバランスがーーー。ｗ 七賢人：４コスト ＋１購入 手札を公開し、中に７種類のカードが含まれているのを証明する。 含まれていれば、ゲームに使用していない王国カードでコスト１０以下のカードの中から１枚入手できる。 役に立つのがゲームの後半であるという、使いどころの面倒なカード。けど、ゲームに沢山のバリエーションをつけてくれるという点で、おもしろいかも。 占い師：４コスト 「財宝」「アクション」「勝利ポイント」のどれかを宣言し、自分の山札から１枚目めくる。 あたっていれば、金カードを１枚、入手できる。 外れた場合、そのカードをゲームから除外する。 コインカード主体デッキの人には、とても便利なカード。このカードが使用王国カード１０枚に入ったら、コイン主体のゲーム合戦となることを祈って。w 錠前士：４コスト ２通りのどちらかが使用できる。 １．財宝カード以外の在庫の上に、手札から一枚財宝カードを表にして置くことができる。 ２．在庫上に乗っている、財宝カードを一枚、取り除くことができる。(トラッシュ送り） 在庫の上に、財宝カードが載っている場合、取り除かなくては購入できない。カードを取り除くためには、手札より同じ財宝カードを一枚、トラッシュに送らなくてはならない。 我ながら、なかなか面白いカードだと思います。これは。ｗ 侍：５コスト、攻撃カード ＋２コイン 一人のプレーヤーを指定し、その手札から一枚を指定する。それを公開し財宝カードだった場合、全手札を公開、財宝カード全部を、捨てる。 ピンポイント攻撃シリーズ、その１。 忍者：５コスト、攻撃カード ＋１アクション ＋１コイン 一人のプレーヤーを指定し、その手札から一枚を指定する。それを公開し得点カードだった場合、全手札を公開、得点カード全部を、トラッシュに送る。 ピンポイント攻撃シリーズ、その２。 暗殺者：５コスト、攻撃カード 手札から３枚を一度にプレイする。(アクション数は１消費でよい） 嫌いなプレーヤーを一人指名し、ゲームから除外する。 ただし除外プレーヤーは、勝利条件を満たせば、勝利することはできる。 ピンポイント攻撃シリーズ、その３。 判事：３コスト：防御カード ＋１アクション 攻撃時にこのカードを他のプレーヤーに見せ、手札から財宝カードを１枚捨てる。 しかけられた攻撃の効果をしかけた本人に適用する。 防御も、強くなります。ｗ 見張り台：５コスト 手札より、一枚カードを公開し、全プレーヤーの見える場所へ置くことができる。このプレーヤーの次のターンの最初に捨て山に送る。 カードがおかれている間、全プレーヤーはこのカードをプレイすることはできない。 おお、プレイ制限カードも追加だ。 彫像：１０コスト、勝利得点カード ゲーム終了時に、２ペアごとに２５勝利得点を得る。 ２５勝利得点というのは微妙なんですが、まあバランス無視と言うことで。ｗ けど、得点が大きいが、２ペアでないと得点にならないというところがミソです。ｗ 長者：５コスト、攻撃カード 手札から、カードを２枚、指定したプレーヤーに渡す。 やっぱり、こういう妨害カードも欲しいですね。トップ目を妨害するためにも。最初に勢いづかれると、追いつけませんから。コインばかり、購入する輩はねらい打ちされます。ｗｗ 詐欺師：４コスト カードの名前を宣言し、手札から一枚裏返したまま、選択したプレーヤー一人に渡す。 そのプレーヤーは受け取ってもよい。受け取った場合、手札に入れる。 断った場合、表に返す。宣言通りなら、断ったプレーヤーの手札を１枚にする。宣言と違っていたら、使用プレーヤーの手札を１枚にする。 発動プレーヤーも被害を被ることがあるので、攻撃カード出なく、通常のアクションカードにして欲しいですね。駆け引き系のカードが欲しいので。ｗ 貿易商：５コスト 手札の中から４枚まで選び、在庫へ戻すことができる。戻したカードの総コストと同数になるように、在庫からカードを入手する。(銅貨は１枚まで） 改築と同系統のカード。在庫に戻すのがミソ。終了条件が満たされるのを妨害しつつ、雑魚カードをまとめ、高機能カードへと変身させてしまう、とても強いカード。 改築メインデッキに挑戦しましたが、一度も勝てないので、あきらめました。けど、この手のカードがあれば、夢を実現できるかも。ｗ 以上、「本当にこんなカードが出るのか」と言わないでくださいね。ｗ あくまでも、妄想、ネタですから。ｗｗ 2008年12月14日 BSW, Dominion, オンラインゲーム, ボードゲーム | 固定リンク トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/43417512 この記事へのトラックバック一覧です： ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193792057344</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16166</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: バイキング、あらわる！ 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « キングスブルグ、日本語グラフィック | トップページ | バイキング、ちょっとだけお手伝い » バイキング、あらわる！ Hi! 予想通りというか、予定通りだったのか、バイキングがリリースされます。 翻訳が必用な部分は無いみたいです。どんな、操作性に仕上がっているのでしょうね？ テストサーバーに乗っかっていません。なのでテストしてルール翻訳できません。 結構、検索すれば情報がありますから、そこからルールを読み取ることができます。 メビウスさんの紹介ページ （いちばん概観をつかみやすいです） gioco del mondoさんの紹介ページ （プレイに沿った解説、大きな写真もあり） ボードゲームランドさんの紹介ページ （リファレンスカードを用意してくれてます） Nagoya EJF Gameさんの紹介ページ （更に補足っと） これだけ、情報があれば、ＢＳＷで遊ぶのに困らないでしょう。なんせ、ルール通りにしかプレーできませんから。 とはいえ、リリース前にテストサーバーに乗っかっていないと心配なんだよね。 と、書いている最中に「あるよ」とオランダ語の翻訳家さんが教えてくれました。 これから、ちょっとみてきます。では。 追記： 見てきました。 相変わらず、Windows環境からはだめで、linux環境のブラウザからです。 動くかどうかは分かりませんが、操作は簡単そうです。これなら、わざわざ説明文を書かなくても済みそうです。 2009年1月11日 BSW, オンラインゲーム, バイキング, ボードゲーム | 固定リンク トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/43703171 この記事へのトラックバック一覧です： バイキング、あらわる！ : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193817223168</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16150</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: ドミニオン、実際のところ、どーよ？ 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 ドミニオン、日本語版発売決定 最近の状況 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « ドミニオン、プレイングシート | トップページ | ドミニオン、修正済み » ドミニオン、実際のところ、どーよ？ 新ゲームのドミニオンですが、私にとっては、ひさびさにやっていて面白い、やる気の出るゲームです。前のドッグはやる気ができないので、まだ未プレーです。２対２のチーム戦ですから、下手を打つと相手に悪いと思っているのも、気が進まない理由です。 その前の、ストーンエイジは面白いのですが、私は余りマネージメント重視のゲームが好きでないため、ゲーム回数は多くありません。 そこで今回のドミニオンですが、バリエーションの多さ、戦術を考える楽しさ、勝利に運が数割必要だが、有利な手を打った方が勝利しやすい実力の面が多いことで、文句なく面白いのです。 ＢＳＷの常連さんは、本当のボードゲームのベテランさんや、私と違って重量級ゲーム大好きな人、マネージメントゲーム好きな人とバリエーションに富んでいますが、全員声をそろえて「このゲームは面白い」と好評です。 ＢＳＷで遊ぶときは、オプションのランダムをつけてプレーするのがメインです。このオプションで、２５種類の王国カードの内１０種類が自動的に選ばれます。購入コスト３以下が４枚、４以上が６枚です。そこで選ばれた１０種類で、有利な戦略を考えるの「すっげー」楽しいと言うのが、我々プレーヤーの共通した意見です。 実際のプレイ経験から、ちょっとご紹介しましょう。 基本は、１から３価値のコインを利用し、コイン、勝利点、王国カードを購入し、デッキを強化し、デッキ中の勝利点カードを増やすことが目的となります。 勝利点カードは誰が勝ったのかを決めるため、そりゃ重要なんですが、ゲーム中は何の役にも立たない、何の効果もない邪魔者です。ゲーム終了時に、カウントされるだけです。つまり、何の策もなく、勝利点カードを集めると、デッキ中にゲームに役に立たないカードがどんどん増えてしまうことになります。毎回、手札は５枚と決められています。役に立たないカードが多ければ、手札中に役に立つカードが入ってくる確率が低くなります。（最近、「薄い」デッキと日本人プレーヤーの中で表現されるようになってきました） デッキを濃いままプレイするのが王道となります。とは言え、勝利のために勝利カードを入手しなければ勝てません。濃いまま戦うためには、役に立つカードを先に十分な数そろえるのが、必要になります。 実際購入するには、お金が必要です。銅＝１，銀＝２，金＝３価値で、これらのカードを集めれば、それだけ購入力が上がります。しかし、主流の戦い方は、これらのカードをデッキに足すのはもちろんですが、王国カードの能力に＋１コイン、＋２コインがあるカードを発動して、手札中のコインカードの価値の合計＋王国カードの能力で追加されたコインの価値が、そのターンの購買力になります。 例えば、銅、銅、銀、地所、市民軍の５枚が手札にあったとします。（分かりやすいように購入力の単位としてコインを利用します）銅は１コイン、銀は２コインですから１コイン×２個＋２コイン×１個＝４コインです。地所カードは勝利点１ですが、ゲーム中は役に立ちません。この状態で自分のターン、アクションフェイズに市民軍を発動します。アクションフェイズは手札の中のアクションカードの能力を使用するフェイズです。市民軍は他のプレーヤーの手札を３枚に減らす攻撃カードですが、＋２コインの能力も持っています。そのため、このターンの購入力は銅と銀カードの分の４コインに＋２して、合計６コインになります。 自分のアクションフェイズに発動できるアクションカードは通常１枚です。ですが王国カードの中には＋１アクションの能力があるものがあります。これは、もう一枚、別のカードが手札に有れば、アクションを実行できる能力です。 この能力のあるカードが手元に複数有れば、連続してアクションを実行できます。日本人プレーヤーは通常コンボと呼んでいます。 もちろん、手札は５枚ですから、コンボの数には限りがあります。しかし、アクションカードの中には、＋１カードから＋４カードまでの能力を持つものがあります。これらのカードを発動すれば、アクション中に手札を追加することができ、その中にアクションカードがあり、まだアクションが行えるなら、すぐに使用することができます。もちろん、金銀銅コインカードを引くこともあり、それはこのターンの購買力を引き上げます。 コンボにより、デッキの購買力を上げ、高い能力のカード＝値段が高いカードや、より高いコインカード＝高価値、勝利ポイントカードを購入を目指すのが、通常の戦い方となります。 コンボは連続するとそれだけで楽しくなりますよ。そこで重要なのが＋２アクションの能力を持った王国カードです。２５種類中２種類、村カード、大市カードがこの能力を持っています。 ＋１アクションは次に＋１アクションの能力を持ったカードを発動しない限り、コンボは連続しません。＋２アクションのカードなら、アクションを続ける効果は無いけれど、その他の効果の大きいカードを、そのあと２枚使用できるのです。 実際のプレーで、１０枚の王国カードの内に「村」が入れば、まず全員購入に走ることになります。村カードはコストが３で安く、ゲーム前半でも購入しやすいカードです。村カードを十分に獲得できないと、獲得したプレーヤーに追いつくのは非常に困難です。連続コンボの威力は、デッキの内容にもよりますが、かなり大きいです。 「大市」はコストが５コストと高いため、最初から、ばんばん購入できる機会は少ないです。しかし＋２アクションの他に、＋１購入、＋２コインの能力も備えているため、後半に自分のデッキの底力を引き上げるのに重要な機能を担います 現在、１０枚の中に「魔女」が入ると、早い段階から数枚デッキに入れるプレーヤーがたくさんいます。魔女は＋２カードの能力を持ち、また他のプレーヤーに災いカードを入手させる能力を持っています。災いカードはマイナス１点の勝利ポイント、つまり、勝利ポイントを枚数分だけ引き落としてしまいます。災いカードの数はプレイ人数により決まりますので、無限に引かれることはありませんが、勝利ポイント以外に痛いのが、不必要で使い無いカードがデッキに入ることで「薄く」なってしまうことです。特にデッキ全体の枚数が少ない初期に、どんどん放りこまれると、挽回するのは困難です。 魔女は攻撃カードの一枚ですが、他にも攻撃カードがあります。これらの攻撃を無効にするカードが「城壁」です。手札の中に有れば、それを相手に見せることで、攻撃を無効にできるカードです。ＢＳＷ版では、バグのため、魔女・泥棒・スパイ・官僚に対して動作しません。唯一、市民軍の攻撃を無効にします。（私個人的には、リリースに時間がなかったため、それらに対する機能を入れられなかったのではないかと思っております。） このバグのため、魔女の能力が強くなり、魔女は「買い」カードになっています。 手元に入ってしまった災いカードの対処としては、「礼拝堂」カードの能力でデッキから取り除く、「改築」の能力で２コストのアクションカードに変えてしまう、のどちらかです。もしこの２種類が１０枚に入らなければ、入ったままです。まあ、この２種類をデッキに入れるよりは、得点をより稼げるカードを優先し、災害カードは放っておくのも手ですね。 １０枚の中に「庭園」と「作業場」が入ると、薄いデッキ作成合戦が始まります。 庭園は王国カードですが、その中で唯一アクションカードではありません。勝利得点カードです。４購入コストです。このカードはゲーム終了時のデッキの総枚数、１０枚に付き１点が入ります。 作業場は４購入コストまでのカードを発動ごとに在庫から入手できるカードです。 庭園をできるだけ確保し、作業場をデッキに入れることで、さらに作業場、庭園を追加、その他コスト４までのカードをどんどんデッキに入れます。つまりカードをどんどんデッキに追加します。カード枚数を集まれば、それだけ勝利得点が入るわけです。 通常は３０点台はかなり高い得点ですが、この２枚が入ると４０点台、５０点台が叩き出せる、高得点ねらいのペアです。 他に変わったところねらいと言えば、「冒険家」です。唯一の購入コスト６のカードです。サーチ系のアクションが取れるカードです。このカードを発動すると、デッキから２枚のコインカードが出るまでドローを繰り返せます。銅２枚ドローで、最低２コイン分ですね。金を２枚ドローできれば３コイン×２で６ポイントです。 このサーチ能力を十分に活かすためには、銅より銀、銀より金のカードの割合を大きくすることです。それにより、このカードを発動した時の能力が段違いになります。下手なコンボを狙うより、このカード発動で毎回４から６コイン分のコインカードを引ければ、勝利カードをガンガン入手できます。 それに、勝利カードにより、多少デッキが薄くなっても、サーチ系の能力は有功に利用できると言うのがポイントです。 実際、総枚数を少なく、最低限の濃いデッキを構築し、短期勝負にでるのが通常です。では濃いデッキを作成する、つまり、銅コインカードを少なくし、銀、さらに金カードを多くするには？ 王国カードの中に、礼拝堂があれば、それを使い、銅をデッキから除外することで、金・銀の割合を上げるのが一つの手です。 もし、金貸し（購入コスト４）や官僚（購入コスト４）、鉱山（購入コスト５）があれば、冒険家との相性はばっちりです。 金貸しは手札の中に銅カードがあれば、それをデッキから除外することで、そのターン＋３コインするアクションカードです。銅カードの価値が１コインですから、＋２コインの能力でありますが、銅カードを消せると言う利点があります。 官僚は発動のたびに、銀カードを山札の上に置くカードです。つぎのドローには必ず手元に銀カードが来ます。銀の割合を大きくしてくれるカードです。また、官僚は攻撃カードの一枚でもあります。他のプレーヤーは手札より、勝利得点カードを一枚、山札の一番上に置かなくてはなりません。無い場合は、それを証明するために、手札を全部公開しなくてはなりません。勝利得点カードが山札の一番上に来ると言うことは、次のドローでは必ず役立たずのカードが手札に入るという意味ですね。 鉱山一番、冒険家にぴったしのカードです。発動すると手札の中のコインカードを除外することで、購入コストが＋３までのコインカードを手札に入手することができるのです。 銅の購入コストは０，つまりただ。銀は３コスト、金は６コストです。銅を除外すれば、銅か銀、銀を除外すれば、銅か銀か金が入手できます。まあ、普通は銅を除外して銀、銀を除外したときは金を入手しますね。低い価値のコインカードを減らし、高い価値のコインカードをふやす、まさに、冒険家にぴったりです。 こんなに強い組み合わせを作りやすい冒険家ですが、天敵がいます。「泥棒」です。 泥棒は発動すると、発動者以外のプレーヤーは山札の上２枚を公開しなくてはなりません。その中にコインカードが含まれていれば１枚、もし２枚ともコインカードの場合は発動者が選択した１枚をデッキから除外することができます。そのあと、除外したコインカードの中で、欲しいカードがあれば、それを発動者は選んで自分のデッキに入れることができます。早い話、他のプレーヤーのコインカードを取り上げるか、単に除外するカードです。 冒険家をメインに勝負なら、少ない枚数の濃いデッキを作りますが、それは泥棒のターゲットになりやすく、銀や金を持って行かれたり、デッキから減らされます。まさに天敵です。 特にバグのため泥棒の効果を防ぐ城壁が機能しないため、守る手だてがありません。このバグが取れたら、城壁を入れておくのも手ですが、ややデッキが薄くなってしまう欠点もあります。 さて、いくつか例を挙げてみましたが、なにせ組み合わせで、どれが効果的か、どのコンボねらいで行くか、多すぎて全部は説明できません。ほかにも、魅力的な能力がある王国カードはありますからね。 通常のカードコレクションし、デッキを組み、デュエルするゲームと違い、最初のデッキは同条件、入手可能なカードも同条件のところから始めるわけです。最善なデッキを組む能力と、カードの引きの運も必要な、今年のＢＳＷゲームの中で一押しのゲームです。 あとは、バグがいつ取れて、日本語化がいつになるのかが問題なんだな。これが。 2008年10月27日 BSW, Dominion, オンラインゲーム, ボードゲーム | 固定リンク トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/42922723 この記事へのトラックバック一覧です： ドミニオン、実際のところ、どーよ？ : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193777377280</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16169</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: サンファン、日本語版について 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « サンファン、トラブルの件 | トップページ | キングスブルグ、日本語グラフィック » サンファン、日本語版について HI!! サンファンが年度末から、うまく動作しなくなっています。 創設者兼プログラマーのARMisticeさんが、グラフィックを強化したため、古い日本語版のもので表示しようとすると、各グラフィックが小さく表示されていました。また、ゲーム中に表示されるメッセージも増やしたらしく、新しいものと、古い元の間に整合性がとれなくなっていました。 直ぐにプログラマ兼相談係のSLCさんに相談したところ、日本語だけでなく、全言語で一度de＝ドイツ語版でしか表示できなくし、表示するためのグラフィックなどがそろった言語から、再会するように設定し直したらしいです。 そのため、しばらく日本語設定であっても、ドイツ語で表示されていました。 その後、英語の材料がそろい、ja:enで日本語が駄目なら、英語で表示設定を指定している方々は英語で表示されていたと思います。 本日、日本語版を作成し、送っておきました。明日あたりには日本語で表示されると思います。 今回、使用される言葉については、日本語製品版と合わせることにしました。古い方々にとっては、慣れるまで大変でしょうが、新しくやってこられる方々が、日本語のルール（メビウスさんのHPからPDF版がダウンロードできます。）を読み、プレイしやすいようにしました。 ARMさんはげーじゅつかタイプの方で、思い立ったら、いきなり変更したりします。そのため、今回のようなトラブルも起きますが、グラフィックがきれいになったので、許してあげてくださいね。 ただ、追加した文字列は、いつ使われるのか判明しないようです。もし、日本語設定で遊んでいて、英語の文章'Last Role:'が表示されたら教えてください。テストプレーしたけど、見つかりませんでした。英語のままにしてあります。どのような状況で使用されるメッセージが判明したら、その時点で日本語にしたいと思います。 2009年1月 4日 BSW, オンラインゲーム, サンファン, ボードゲーム | 固定リンク トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/43636323 この記事へのトラックバック一覧です： サンファン、日本語版について : コメント コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193822466048</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16157</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: キングスブルグ、建物リスト 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « キングスブルグ、ルール | トップページ | サンファン、トラブルの件 » キングスブルグ、建物リスト Hi! キングスブルグをやっていて、時間がかかる点は、建物のコストと効果をポップアップで確認しなくてはならないことです。これらを憶えるまで、プレイ時間がかかります。 得に、ポップアップだけで調べていると、手間も食いますので、一応、建物リスト作りました。 縦５，横４のプレイングボードに合わせてありますので、一目で分かります。 OpenOffice.orgの表計算版はこちら ＰＤＦ版はこちら 仕事から帰ったら、建物のドイツ語名、英語名追加しておきます。今のところ、日本語名だけです。 追加 ：Ｄ 仕事から戻ったので、追加・修正しました。 ドイツ語名と英語名を入れておきました。 厩舎が兵舎になっていたので、修正。 建物の建築勝利点が違っていたので、大幅に修正。 修正済みファイルでアップしてあります。 追記２： ：Ｄ ：Ｄ Shinsuke_SBCさんより、矢来の生産コストが違っていると連絡がありました。 修正しました。 ご指摘ありがとうございます。更に、何かありましたら、お願いします。 2008年12月24日 BSW, オンラインゲーム, キングスブルグ, ボードゲーム | 固定リンク トラックバック この記事のトラックバックURL: http://app.cocolog-nifty.com/t/trackback/131783/43512431 この記事へのトラックバック一覧です： キングスブルグ、建物リスト : コメント 翻訳おつかれさまです！ お陰様で、キングスブルグ面白いですよ。 で、現時点（26日深夜）での参考までにですが… １）和訳建物一覧の矢来のコストは「木２金２」ではなく「木２」でした。お手数ですが修正よろしくお願いします。 ２）農場や春の王様援助で追加になった透明ダイスを残したまま自分のダイス３つを全て配置してしまうと、透明ダイスがまだ配置出来る場合でも配置終了扱いになって透明ダイスが無駄になります。（バグ？） ３）３人プレイ時ですが、３回目の春開始時に、１人が建物６件、残り２人が建物５件を建てている場面で、春の王様援助の資源が全員に送られました。（援助相手判定のバグと思われます） 以上とり急ぎですが…。 投稿： Shinsuke_SBC | 2008年12月27日 00:38 Hiho! ご連絡ありがとうございました。修正済みです。 バグに関しては本家のフォーラムに連絡していただいた方が対応は早いですが、実際、まだバグだらけなので、（いつものように）、修正が落ち着くまで２週間以上かかるのではないでしょうか。（いつもの通り）。ｗ 私は、バグの修正が落ち着くまで、待つ方なので、建物リスト作成してから、あんまりやってません。ｗ やっても、生産系。弱いです。ｗｗ ただ、王様からもらった透明サイコロ（本当は薄い茶色らしい）は、単独では使用できません。導入後、遊んでいる最中に気づきました。ルールのその部分は、直していなかったので、翻訳し直しました。 速攻で訳したので、多分、他にも間違いがあると思います。見つけたらご連絡ください。 投稿： HiroQws | 2008年12月27日 06:02 PDF修正＆透明ダイスの情報、ありがとうございます！ 投稿： Shinsuke_SBC | 2008年12月31日 13:51 コメントを書く 名前： メールアドレス： (ウェブ上には掲載しません) アドレス(URL): この情報を登録する コメントは記事投稿者が公開するまで表示されません。 内容：</str><long name="_version_">1441310193797300224</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0002-44-16163</str><str name="text">頭脳においしい、ボードゲーム対戦: 2009年1月 頭脳においしい、ボードゲーム対戦 大人の楽しみ、ボードゲーム。だだの遊びではありません。あなたの頭脳と運を駆使し、ネット上で対戦しましょう。 最近の記事 バイキング、ちょっとだけお手伝い バイキング、あらわる！ キングスブルグ、日本語グラフィック サンファン、日本語版について サンファン、トラブルの件 キングスブルグ、建物リスト キングスブルグ、ルール キングスブルグ、登場！ BSW、次回新ゲームとopenSUSE11.1 ネタ、ドミニオンの新カードを勝手に想像しよー！ バックナンバー 2009年1月 2008年12月 2008年11月 2008年10月 2008年9月 2008年7月 2008年6月 2008年5月 2008年4月 2007年2月 BSW関連サイト BSW本家webトップページ ＢＳＷ本家フォーラム(BBS) BSW本家フォーラム日本語板 ぶれっど・しゅぴーる・ぶぇると ＢＳＷの日々 プロフィール « 2008年12月 | トップページ バイキング、ちょっとだけお手伝い hi! Inkscapeをつかって、得点生産の図解を作ってみました。 Firefoxなら、そのまま表示できます。SVG形式ですから、拡大・縮小してもきれいです。 IEは内容が文字として表示されてしまいます。 ダウンロードして、SVG形式のグラフィックが使用できるソフトで表示・印刷できます。 ラウンドごとの生産の説明図 最終生産の説明図 2009年1月11日 BSW, オンラインゲーム, バイキング, ボードゲーム | 固定リンク | コメント (0) | トラックバック (0) バイキング、あらわる！ Hi! 予想通りというか、予定通りだったのか、バイキングがリリースされます。 翻訳が必用な部分は無いみたいです。どんな、操作性に仕上がっているのでしょうね？ テストサーバーに乗っかっていません。なのでテストしてルール翻訳できません。 結構、検索すれば情報がありますから、そこからルールを読み取ることができます。 メビウスさんの紹介ページ （いちばん概観をつかみやすいです） gioco del mondoさんの紹介ページ （プレイに沿った解説、大きな写真もあり） ボードゲームランドさんの紹介ページ （リファレンスカードを用意してくれてます） Nagoya EJF Gameさんの紹介ページ （更に補足っと） これだけ、情報があれば、ＢＳＷで遊ぶのに困らないでしょう。なんせ、ルール通りにしかプレーできませんから。 とはいえ、リリース前にテストサーバーに乗っかっていないと心配なんだよね。 と、書いている最中に「あるよ」とオランダ語の翻訳家さんが教えてくれました。 これから、ちょっとみてきます。では。 追記： 見てきました。 相変わらず、Windows環境からはだめで、linux環境のブラウザからです。 動くかどうかは分かりませんが、操作は簡単そうです。これなら、わざわざ説明文を書かなくても済みそうです。 2009年1月11日 BSW, オンラインゲーム, バイキング, ボードゲーム | 固定リンク | コメント (0) | トラックバック (0) キングスブルグ、日本語グラフィック Hi! 日本人は余り遊ばない、キングスブルグですが、グラフィックがローカライズできるようになったらしく、元グラフィックも提供されたため、日本語版を作成しました。 モンスターの名前を日本語にしました。グラフィックが小さめなので、いつもならゴシック体を使用するのですが、ちょっと表示したときに、文字が強すぎる感じがありました。今回は手持ちのフォントから、いちばん雰囲気のあった明朝体を使用しました。 あと、プレイングボードの建物に日本語名を大きく表示しました。 本来ここは、各建物の効果が書かれている場所ですが、BSW版では国際化を初めから考慮しているのか、それとも読めないと踏んでか、カーソルをあてたときのポップアップで表示されます。そのため、各建物欄の下方にスペースがあるという、ちょっとバランスの悪いデザインでした。 そこで、日本語名を大きく入れてみました。背景が古い紙か昔の無漂白の紙をイメージしたものなので、色は茶色で、書き込んでちょっとかすれた感じを出すために、加工してあります。余りやりすぎると読みづらくなるため、ほどほどにしてあります。 雰囲気を壊さないように作成したつもりです。 では、たのしいキングスブルグライフを。 2009年1月 8日 BSW, オンラインゲーム, キングスブルグ, ボードゲーム | 固定リンク | コメント (0) | トラックバック (0) サンファン、日本語版について HI!! サンファンが年度末から、うまく動作しなくなっています。 創設者兼プログラマーのARMisticeさんが、グラフィックを強化したため、古い日本語版のもので表示しようとすると、各グラフィックが小さく表示されていました。また、ゲーム中に表示されるメッセージも増やしたらしく、新しいものと、古い元の間に整合性がとれなくなっていました。 直ぐにプログラマ兼相談係のSLCさんに相談したところ、日本語だけでなく、全言語で一度de＝ドイツ語版でしか表示できなくし、表示するためのグラフィックなどがそろった言語から、再会するように設定し直したらしいです。 そのため、しばらく日本語設定であっても、ドイツ語で表示されていました。 その後、英語の材料がそろい、ja:enで日本語が駄目なら、英語で表示設定を指定している方々は英語で表示されていたと思います。 本日、日本語版を作成し、送っておきました。明日あたりには日本語で表示されると思います。 今回、使用される言葉については、日本語製品版と合わせることにしました。古い方々にとっては、慣れるまで大変でしょうが、新しくやってこられる方々が、日本語のルール（メビウスさんのHPからPDF版がダウンロードできます。）を読み、プレイしやすいようにしました。 ARMさんはげーじゅつかタイプの方で、思い立ったら、いきなり変更したりします。そのため、今回のようなトラブルも起きますが、グラフィックがきれいになったので、許してあげてくださいね。 ただ、追加した文字列は、いつ使われるのか判明しないようです。もし、日本語設定で遊んでいて、英語の文章'Last Role:'が表示されたら教えてください。テストプレーしたけど、見つかりませんでした。英語のままにしてあります。どのような状況で使用されるメッセージが判明したら、その時点で日本語にしたいと思います。 2009年1月 4日 BSW, オンラインゲーム, サンファン, ボードゲーム | 固定リンク | コメント (0) | トラックバック (0) « 2008年12月 | トップページ</str><long name="_version_">1441310193811980288</long></doc></result>
</response>
