<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
<lst name="responseHeader"><int name="status">0</int><int name="QTime">1</int><lst name="params"><str name="wt">xml</str><str name="q">水泳　上達　ダイエット</str></lst></lst><result name="response" numFound="1719" start="0"><doc><str name="ID">clueweb09-ja0008-87-60426</str><str name="text">株式会社 長電スイミングスクール: スイミングスクール シェイプアップ ながでんグループ フィットネスとスイミングの総合スポーツクラブ 初めての方へ 施設案内 Q&amp;A 個人情報 問い合わせ HOME 水泳は一度覚えたら一生出来る数少ないスポーツです。 水泳は体に無理がかからず、プールがあれば一人でもできます。 世界中で年齢性別を問わず愛好者が多いのはこんな理由からかもしれません。 ながでんスイミングスクールは、あなたが一生を通して、ずーっと水泳をして楽しんで欲しいから、しっかりと4泳法（クロール・背泳ぎ・平泳ぎ・バタフライ）を教えます。 皆様に「水泳を習うならながでん！」といわれる指導を心がけております。 丈夫な体を作りたい！けど、水泳は苦手・・・等々、いろいろお考えだと思いますが、水泳を楽しく学ぶことを通じて克服していっていただきたいと思います。 ながでんスイミングスクールは、生後6ヶ月からレッスンが受けられます。 年齢や水慣れ、泳力状況によって一番ぴったりなコースを選び、水の中で楽しく体を鍛えよう。 なかなか上達しない・潜れない・一人で浮けない・○○ちゃんは、後からきたのに進級しちゃった・ずっと同じ級にいる…など、悩みはあると思いますが、、子供の進歩はいろいろです。 ついつい、周りの子供と比較したくなりますが、子供には個人差があります。 体の発育がそれぞれ違うように、運動の発達にも個人差があるのです。 練習を重ねることにより、遅かれ早かれ進歩していきます。 ただ、練習中にしっかりコーチの話を聞き、それを目指して努力している子供は上達が早いように思います。 親の願いとしては、早く上達してほしい。 子供の願いとしては、楽しく遊びたい。 我々コーチは、この二つの希望をかなえるべく日々の指導を頑張っています。 なかなか思うように泳げない人や、進級できないと悩んでいる人は是非ご相談下さい。 また、スイミングスクールは水泳の技術はもちろんのこと、友達やコーチとのふれあいの中から、社交性や協調性が身についていく場所です。 スイミングスクールといった小さな社会の中で、子供たちは様々なことを吸収していきます。それは、日常のいろいろな場面において生かされていくことでしょう。 親の子供への期待は、時としてプレッシャーを与えかねません。 頑張っている子供の姿をあたたかく見守っていきましょう。 やめるのは簡単ですが、一つのことを続けるということはとても難しいもので、それはとても大切なことなのです。 もし、上達出来ず水泳をやめたがっているお子さんがいましたら、すぐにやめるという答えを出さず、一度コーチに相談してください。 私たちは、皆さんの頑張る気持ちを応援します。 Jコース （６ヵ月からの親子ベビー） Jコースでは、お母さんと赤ちゃんが一緒にプールに入り身体を動かすことで、より深い親子のスキンシップが得られることを第一に考えています。 そして、親同士のコミュニケーションの場としても最適です。 また、水の中で身体を動かすことによって、健全な発育・発達を促していきます。 Aコース （2歳から4歳） 親離れの第一歩。自立への芽生えが出始める２歳。 集団教育の中で協調性やコミュニケーションの取り方などを育むとともに水への順応能力を身につけます。幼い時から水に親しむことが出来れば、水なんて「ヘッチャラ」になるはず。大きくなってからでは、時間がかかるかもしれません…今から少しずつ始めましょう。 Bコース （4歳から6歳） 未就学児対象のコースで能力別で4クラスに分かれています。 だから、「プールに入るのが恐いよー。」というお友達から「上手にクロールや背泳ぎを泳ぎたい！！」といういうお友達まで、安心して1人１人に合った指導がうけられます。 Cコース （小学生以上） このコースは、小学生コースです。 水慣れから、平泳ぎまでを習得します。Bコースで覚えた事を、さらにレベルアップして泳力とタイムの向上を目標とします。もちろん、これから水泳を始める君も、安心して練習ができるように水慣れクラスから始めよう！ Eコース （泳力上級者） Eコースは、Cコースで覚えた事を伸ばすコースです。 4種目（クロール・背泳ぎ・平泳ぎ・バタフライ）の細かい点を競泳向きに直し、タイムを向上させてより水泳を深くたのしく学んでいきます。 F・Gコース （選手） 泳力アップや全国大会出場＆入賞を目標に、挑戦意欲を持ち、練習に欠かさず参加し、きちんとあいさつが出来る人間模範となる選手を育てるコースです。 あなたも水泳を極めて、己を磨いてみませんか？ ダンスクラス （須坂校・中野校のみ） このコースは楽しいリズムに合わせて踊るダンスクラスです。ダンスの技術はもちろんのこと、レッスンを通じて団体行動の大切さや、集中力を磨いていきます。 かっこいいダンスに挑戦しよう！ ながでんスイミングスクールは、泳力検定に力を入れています。詳しくはコチラをご覧下さい。 チャレンジウィーク中に受講できます。検定にもチャレンジ 各店舗のご案内はコチラから フィットネスクラブ コンビニフィットネス 法人会員様向け 1day体験 スイミングスクール 県内唯一スイムランド 無料体験 入会案内 代行情報 Q&amp;A 個人情報の保護について 問い合わせ トレーナー・子どもスイミング指導補助アルバイト募集中 長野電鉄テレビCMをご覧下さい 初めての方へ │ 施設案内 │ Q&amp;A │ 個人情報について │ リンク │ 採用情報 ｜ お問い合わせ ｜ HOME [相互リンク] 長野 観光 │ 長野県 神社 │ おやき │ ぶどう │ 健康 ダイエット │ クリアファイル │ 中古オフィス家具 │ 松阪牛 │ 金具 │ イラスト 制作 │ 携帯小説 │ 食品卸 │ 食品 │ ハーブティー copyright 2007-2008 Nagaden swimming school All rights reserved</str><long name="_version_">1441382020366204928</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0007-41-19553</str><str name="text">スポーツ系◆水と暮らし生活の旅 -top 水と暮らし生活の旅 スポーツ系 岩国ユースホステルのホームページ □ 山口県岩国市の錦帯橋にほど近いところにあります。 春は、桜、花見、夏は、鵜飼、花火、カヌー、秋はもみじ、冬の雪化粧。 環境抜群です。 近隣の施設を利用して、競技前の宿泊や、合宿、音楽部の合宿にも多く利用して頂いております 水夢王国 □ 全国プール、正月プール、ホテルプール、健康とプール、スキー＆プール、水と世界の情報がいっぱいです 公営プール活用法Healthy life with pool! □ 管理人さんが水泳を通してダイエットができた様子がわかります style1 □ プロとしての立場から多くのスイマーをサポートする為のチームの案内です 泳ぐ旅人 □ 泳ぐ旅まさにこの言葉につきるエキサイトなページです 世界の海をくらげに刺されながら遠泳競技していて見てるだけで熱くなります いのちを救う泳ぎ方 □ 水に落ちても溺れることのないように小さな子供のときから水に慣れ親しんでいく やさしいページです 真面目にスポーツトレーニング！ □ スポーツ医学、コンディショニング、アスレティックトレーナーに関することをわかりやすく解説。 ケガの応急処置やスポーツ障害・外傷、スポーツ 栄養学、トレーニングなど 一人でスポーツトレーニングwith Wata倶楽部ネット □ ワンランク上を目指すスポーツトレーニングと心身の健康に関する情報ページです 筋力トレーニング- 筋トレで肉体改造＆ダイエット □ ダイエット - 効果を証明した真のダイエット法！では、私自身のダイエット経験に基づくダイエット法をご紹介致します ダブルダッチ練習帖 □ 足腰のスポーツのもととなる筋力やバネをつくりあげるサイトです 初心者・中級者のための水泳・スイミング関連豆知識 □ 初心者・中級者向けの水泳に関する豆知識やリンク集です クロールから 足がつるなど新しい知識を更新しています Ｂ＆Ｇ海とみどりのふれあい □ 幼児から高齢者までＢ＆Ｇ財団は心と体の健康づくりを応援しています ㈶日本スポーツクラブ協会 □ スポーツを通じたコミュニティ活動の振興、健康体力づくりの指導を行うと共に、スポーツクラブ運営及び健康体力づくりのための 調査研究並びに指導人材を行い、国民福祉の向上に寄与しています 2007 IRONMAN JAPAN TriathlonGoto Nagasaki □ 長崎県五島でおこなわれた鉄人レースがみえるサイトです トライアスロンチームかぼす □ メンバーが一丸となって鉄人レースを支えています大分県のかぼすサイトです 鳥取砂丘ジュニアデュアスロン全国大会 □ 毎年鳥取砂丘でおこなわれるジュニアジュアスロンの様子や寒中水泳の 様子がみれます 男子シンクロ応援団 □ ダンススイミング情報満載の男子シンクロを盛り上げていくサイトです 誰でもできるテニス上達法 □ 誰でもできるテニス上達法では、テニスを楽しくプレイして上達するための情報を掲載しています Miya Tachibana official site □ シンクロの武田さんとの名コンビ、スターのサイトです Raika Fuji official site □ 藤井来夏さんのサイトです のったの快適ネット □ 管理人noriさんの１０年以上トライアスロンキャリアのサイトです トライアスロン村上塾 □ 栃木の地域から世界一を目指して育てている管理人さんのサイトです 佐野Ｔ.C □ スイミングの練習会の情報サイトです また合同練習会も募集しています 日本トライアスロン連合 □ 日本全国のトライアスロンのことが分かる 社団法人日本トライアスロン連合の総合情報サイトです ちびっこ鉄人トライアスリート芙蓉ちゃん □ ＴＢＳテレビの風になるでも紹介されました芙蓉ちゃんのトライアスリートのサイトです トライアスロンパラダイス □ 山形県のFire Fighterトライアスリート佐藤さんのトライアスロン情報サイトです 鉄平.net □ トライアスリート「竹内鉄平さんのアスリート人生」の情報サイトです 藤本芳一ホームページ □ 自然をテーマに細密画のイラストレータである藤本さんの自転車旅の情報サイトです 情熱は世界を駆ける □ 風を太陽を大地を肌で感じ、旅に出るとしがらみからとき放された気持ちになるサイトです サイクル紀行 □ 発見と感動を期待しサイクル旅に出かけ続ける管理人さんのページです いい趣味みっけ！ □ ジャンル別に趣味を分類して紹介しているサイトです スポーツでストレス解消 □ スポーツを通してストレスの無い爽やか生活をおくりましょう。 誰でも楽しめるスポーツを紹介しているサイトです。 スポーツで健康生活 □ 自分の健康、ペットの健康を考えるサイトです。スポーツを中心に生活習慣病の予防の方法掲載してあります。 リンク集 ・ 暮らし生活系 1 ・ スポーツ系 ・ 温泉系 ・ 健康系 ・ 自然・環境系 １ ・ 病気・予防系 ・ 癒し系 1 ・ 仕事系 ・ アウトドア系 ・ 釣り系 ・ キャンプ系 ・ 川-水系 ・ 海−水系 ・ 山系 ・ その他 ・ 趣味系 Copyright(C) 水と暮らし生活の旅 All Rights Reserved</str><long name="_version_">1441359727440166912</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0006-19-02507</str><str name="text">スポーツ関連のリンク集：テニスを加速的に上達させるサイト。 スポーツ関連のリンク集を紹介。厳選のスポーツに関するお役立ちサイトのリンク集！ テニスのことなら、HOMEへ テニス上達メールマガジン トップスピンをマスターする無料レポート テニス大好き！管理人の紹介 テニスの歴史 テニスの歴史 テニス四大大会の歴史 テニス四大大会の歴代優勝者 テニスとは？ テニスのルール テニスコートの大きさ ゲームの種類 テニスをするための道具 テニスラケット テニスボール テニスシューズ テニスの技術 フォアストローク バックストローク バックストローク（スライス） フォアボレー バックボレー レシーブ テニスリンク集 テニス総合情報 技術の向上 サークル・仲間探し テニスショップ テニススクール ルール・用語・戦略 テニス道具 テニスコート スポーツ関連 お役立ちサイト集！ お役立ちサイト集２！ テニスのことなら、HOMEへ テニス上達の相互リンク募集 ■■テニスを加速的に上達させる スポーツ リンク集！■■ ヘタレのゴルフ大好き！！ ゴルフの超初心者、始めたばかりの人、コースデビューを控えた人たちに優しく知識を教えてくれるゴルフのサイト。初心者の目線でみたゴルフ論が展開されています！ 初心者・中級者のための水泳・スイミング関連豆知識！ 初心者・中級者向けの水泳に関する豆知識＆リンク集のサイトです。「クロール」から「水泳とダイエット」「足がつる」など色々な豆知識を随時更新中！ e-lesson振興協会 メール、インターネットを活用したゴルフ、テニスなどのレッスンを行っています。インターネット時代の新しいゴルフ練習法、ゴルフ上達法を提案しています。 医学・健康情報サイト Ｊ-Ｍｅｄｉｃａｌ J-Medicalは生活習慣病をはじめとする一般的な病気について、その症状、原因、対策という３つの側面からとらえ説明します。自分の健康は自分で管理する、これがJ-Medicalの目的です。 サプリメント＆健康食品完全ガイド サプリメント、健康食品、食品、食料、飲料、またアロマテラピー等で利用されている成分などを分かりやすく紹介 ハーブティーの効能と飲み方ガイド 現代人の疲れを癒すハーブティーの効能に注目して、様々なハーブティーの種類、効能、飲み方をまとめています。 健康情報ネット！女性の病気 症状・診断ガイド 女性特有の病気の「症状」と「特徴」を分かりやすく分類し紹介。 毒出しジュースでデトックス！ 手軽に今日から始められる、デトックス効果のある飲み物を取り上げて紹介しています。 かんたん！わかる！卓球初心者ガイド 卓球のルールや基本的な技やマナーの情報を特集した、完全な初心者向けサイトです 合気道初心者のための基礎知識 合気道の初心者に対して出来る限りわかりやすく説明している サイトです ページのトップへ ▲ Copyright (C)2006 テニスを加速的に上達させるサイト All Rights Reserved. [PR] キャッシング・ランキング [PR] キャッシング</str><long name="_version_">1441343651129065472</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0015-50-19076</str><str name="text">スポーツ・アウトドア・ウォーキング◆スポーツ、アウトドア、ウォーキング プーさんの山陰紹介とお見合い話 ご縁がうれしいリンク集 プーさんの元気が出る話 ウォーキングやウエイトトレーニング、水泳など種目はいろいろ。 お好きなことを、先ず始めてみるのが健康への一歩です！ 体を動かそう、動くことで見えてくるものもあるよ ＴＯＰページ ＞ リンク集 ＞ スポーツ・アウトドア・ウォーキング テレビゲームも楽しいですけど、子供には小さい頃からアウトドアを経験させておくほうが良いと思います。 そういいながら、私も忙しくて連れて行ってやれる回数は少なかったのですがいい思い出です。 海水浴でもキャンプでも、好きなことは出来るだけたくさんあったほうが、いいと思いませんか。 【スポ−ツ・アウトドア・ウォーキング】 １ Net Swimmer 水泳を趣味としている方、トレーニングの一つとして水泳をやっている方、また、 ダイエットに興味のあるあなたにいろいろな情報を伝えていきたいと思っています。 そして 、みんなで水泳などに関する情報の交換をしていきましょう ２ マラソンとダイエットの森 ひょんなことからマラソンを始めた一市民ランナーがマラソンをすることで得られた ランニングやダイエットについての知識や情報。ダイエットへの効果や良い姿勢が もたらす効能など、体のために良さそうなことのあれこれは参考にできます。 ３ エンジョイアーチェリー 集めたリンク情報や寄せられた情報などで作ったアーチェリー情報サイト。 高校生から大学生、社会人まで幅広くアーチェリーファンが集まります。 ４ 四方山話（弓道について） 弓道は一般にはあまり馴染みのない武道ですが、私は高校・大学と 社会人になっても少し、静と動の間が奥深い武道です。 ５ ウエイトトレーニングを楽しむ ウエイトトレーニングについての情報。ベンチプレス、ダイエット、短時間 トレーニング等。う〜ん気合だーっ！じゃないか、もっと緻密なもののようです。 ６ バイクの気持ち エンジンを掛け走らせ自由自在に操れ、何処まででも行けそうな時の楽しさ、 いつまでも乗っていたくなるような爽快感は、乗ったことがある人なら 誰もが感じることが出来ると思います。 ７ OutdoorStation アウトドア情報満載の楽しいサイトですよ！キャンプ場情報もあります！ ８ 伊豆☆ダイビング 伊豆のダイビングスポットを紹介されています。是非ご覧下さい ９ gabu×2のぶらり旅日記 アルペンスノーボーダーの、アルペンスノーボーダーによる、 アルペンスノーボーダーのための自己満足的、発展途上系サイト☆ 雪山愛する人、皆兄弟！ １０ 山と自然のページ 登山と山スキーの記録 （北海道での記録多く含む、海外での登山の記録もあります。） 動物や植物の写真など盛りだくさんに紹介 。 １１ ハワイダイバー 南国の楽園で海も山も人々を圧倒する大自然に囲まれた環境。それから地元ハワイアンからのポリネシアン風の熱いもてなしに心を打たれ、ついついリピートしてしまう。 そんな魅力一杯のハワイ １２ 南国DivingWorld ダイビング好きな二人で、南国のダイビングスポットをいろいろと潜ってきました。 ダイビングで撮影した水中写真と、利用したダイビングセンタやリゾートの 情報を載せていきたいと思います。水中ビデオ・魚図鑑もありますよ。 １３ ジョギングと健康の情報館 ジョギング 、ウォーキングが大好きな方やダイエットに興味のある方、健康に関心のある方等々に、是非ご利用いただければ幸いです。充実したリンク集です。 １４ ビリヤードLife ビリヤード好きの管理人が作ったHP。ビリヤード情報満載サイトです。 他にダイエット体験談もあります。ハスラーっていうんでしたっけ？ 映画も面白かったですよね。またやって見るかー。。 １５ 趣味のアウトドアで快適ライフ 気軽に自然を感じ アウトドア を楽しむチャンスはあちこちに 転がっていると言う事です。せっかくの休日に家でゴロゴロしているくらいなら アウトドアを趣味にしてみませんか。 １６ キャンピングカーアウトドアジュニア.ne t 私のキャンピングカー、アウトドアジュニアについての紹介や、 改造記・旅行記などを公開します。私自身の備忘録、また、 ごらんいただいた皆さんに少しでもお役に立てればと思います。 １７ 元気に楽しくアウトドア アウトドアは『外で遊ぶ』ことだと、単純に考えています。本来、 身近なもので簡単にできることなんですが、意外と難しく考えて 何をしていいのかわからない人が多いようです。 １８ 【耳つぼ.net】 耳ツボダイエット＆ 耳つぼダイエット技術取得受講...耳ツボダイエット情報や 日本痩身医学協会認定の耳つぼダイエット技術取得 受講セミナー情報を紹介されています。 １９ さだちゃんの健康倶楽部21 「 健康で元気に『 百 』まで生きようぜ！ 」 をキャッチフレーズに体の健康、心の健康の情報を中心に発信できたらと考えています。 健康倶楽部、健康、運動、筋肉、エアロビクス、有酸素運動、免疫、サプリメント、癒しなど。とっても参考になりますよ。 ２０ アウトドアの達人 自然は私達にあらゆる事を教えてくれます。人は実際に経験や体験しないと、 本当の姿を知ることができません。自然を守るには、現状の自然の姿を 体験してみないと理解できません。 ２１ 筋トレクエスト 《今、行動を起こさなければ、1年後、何も変わらないあなたがいるだけ》 この言葉は、初めの一歩を踏み出せず心のどこかに迷いがあるときに、 ポンッと背中を押してくれる素敵な言葉です。 ２２ ビューティーウォーキング〜 すてきな姿勢、歩き方、ダイエット ウォーキングで美しく健康に。「歩く」という基本的動作を、 ウォーキングレッスンを通じて磨きをかけ、さらに「美脚」を目指し、 より美しく歩く手段をお伝えします。 ２３ Lighten Club ダイエットを目指す女性のダイエットを行うに当たっての一番の要素は 「お金をかけない事」だそうです。Lighten Clubの方法ならば お金かかりませんよ。運動と食事によるダイエットを体系的に説明。 ２４ めざせ♪ダイエットde健康美人 「 ダイエット 」で大事なことは、栄養のバランスのとれた食事と適度な運動。 頭では分かっていても、ダイエットは実際そう簡単にはうまくいきません。 当サイトでは、食生活、運動、ストレス解消方法等、ダイエットに役立つ 情報をご紹介していきます。 ２５ ムキムキ道場 自宅で出来る簡単なトレーニング、効率の良いダイエット方法を公開♪ 筋トレ（筋肉トレーニング）ダイエットで理想のボディを手に入れろ！ ２６ ダイビングのビギナー手帳 ダイビングをはじめてみたいけど、何からやっていいのか分からない人。 始めてみたけど自信がもてなくて・・・と言う方に、ダイビングを満喫して 頂くための手引きをして行きたいと考えているサイトです。 ２７ 釣りバカライフ 釣りバカライフでは管理人がはまっている釣りを紹介しています。 ２８ 野球チーム紹介サイト 野球のチームに関する情報が満載のサイトです！ ２９ 初心者のためのテニス上達法 このサイトではテニス初心者の方を中心にテニスが上達する 練習方法やアドバイスを紹介しています。 ３０ スケート教室でスケート上達しよう このサイトではスケート初心者の方ためにスケートが上手くなるための アドバイス等を掲載しています ３１ 埼玉県ゴルフ場はここ！ 埼玉県のゴルフ場を紹介しているサイトです。 ３２ ゴルフ 練習法 初心者〜上級者 初心者から上級者を目指すゴルフ上達方法 ３３ 初心者のゴルフレッスン 初心者のゴルフレッスンでは、誰でも簡単にできるゴルフのレッスン方法を紹介しています 34 テニスコート、テニスクラブ検索サイト 全国のテニスコートやテニスクラブを都道府県別に紹介しています。 ページ上部へ リンク集 旅行・観光 鳥取県のご案内 鳥取県の温泉 島根県のご案内 島根県の温泉 お出かけ・温泉・宿泊 国内旅行 海外旅行 家庭・健康 恋愛・見合い・結婚・女性 子育て・学校・田舎 こころ・癒しのために スポーツ・ウォーキング ダイエット 健康・美容 生活・医療 ペットは友達！ 創る・知る 美味しく作るレシピ こだわりの食品 科学・アート・知識 趣味・園芸・スキルアップ パソコン・HP・カメラ・TV お役立ち・ショップ 車・保険・不動産・探偵 暮らし・税金・投資 プーさんの元気が出る話 Copyright (C) All Rights Reserved</str><long name="_version_">1441453965847822336</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0014-04-00960</str><str name="text">毎日わくわく日記帳:水泳 毎日わくわく日記帳 毎日の出来事を思い出として残していきます。 2008/09/07 07:49:35 水泳 2008/09/07 パラリンピックが始まりましたね 「水泳」の関連記事を他のブログから探す 「水泳」を全てのブログのタグから探す Posted by こもっち at 2008/09/07 このBlogのトップへ このページの上へ▲ タグクラウド ワキガ 治し方 多汗症 価格 ムートンブーツ 通販 結婚祝い メタボリック健康診断 レギンス 着こなし 押切もえ コンコルドクリップ 青汁三昧 アイプチ シュシュ 作り方 イランイラン マザー 手作り ポチっとなボタン ヤッターマン ドロンボー BBクリーム Ikko ユンソナ メイク スキンケア バンドゥ水着 ビキニ ブラ トップス ミサンガ ブレスレット プロミスリング 願い事 夢 汗 脇 夏 フラッシュオーバー ダイエット 脱毛 除毛 毛穴 脂肪燃焼 オリンピック 北京 柔道 デキストリン 下腹 日焼け 転職理由 仕事 二重あご 長澤まさみ １分骨盤ダイエット あるある大事典 朝２分ダイエット モデルダイエット パラリンピック 水泳 万馬券 破産宣告 新米 コシヒカリ はつしも フリンジ ファッション 背中にきび 洗顔 ナメダンゴ 飼育 販売 超簡単 痩せる 方法 テスト勉強 仕方 英語 中学生 視力低下 急激 子供 buccia ugg ミネトンカ VIZIO コストコ 液晶テレビ 犬のしつけ 森田誠 教室 あまがみ かみ癖 リンゴ酢 バナナ酢 細木数子 森公美子 おからクッキー おもいっきりテレビ キャベツダイエット 楽天 激安 爆笑問題 田中 競馬予想 皐月賞 オオハクチョウ 写真 イラスト 絵画 アコレ マナー 礼儀 お返し 書き方 相場 手編みシュシュ ニットシュシュ はまじ 編み方 かぎ針編み shino おネェmans 骨盤ダイエット 効果 ビービーダコタ 矢沢心 ニットコート サーマクール 職探し ハローワーク 派遣会社 正社員 ダーツ 上達法 グリップ 投げ方 コツ 自転車ダイエット ダイエット商品 テレホンショッピング まちゃまちゃ お腹ダイエット 引き締め 産後ダイエット ダイエット停滞期 ダイエット方法 治す方法 直し方 わきが 白にきび 赤にきび 黒にきび 育児ノーローゼ ストレス 夜泣き 頭皮マッサージ 育毛シャンプー 抜け毛 薄毛 白髪 スプレー プロテインスキマー マイクロ１６０ ＧＥＸ 海水魚 さつまなでしこ ピーリング 月桃 ビワ葉 楽体 らくだ ハルスポーツ 渡辺徹 Peaky SALT イトシセツナナミダ 三浦祐太郎 三浦友和 山口百恵 暗記法 ジニアス記憶術 記憶術 白湯ダイエット 千葉麗子 深田恭子 山本モナ キュートン あらびき団 増谷キートン 市川 純 イタリア 女優 ギフ を愛する ブログ 岐阜 の 情報発信源ギフログ 愛知県（岡崎市・安城市・刈谷市・豊田市・知立市・西尾市）でプロが教える外壁塗装【ひまわりホーム(川口塗装)】 Copyright(C)2009/毎日わくわく日記帳 ALL Rights Reserved</str><long name="_version_">1441435885638778880</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0001-39-06055</str><str name="text">ボウリングの投げ方と上達のコツ ボウリングの投げ方 ボウリングの投げ方と上達のコツ ボウリングの投げ方と、その上達のコツについて、 ボウリングの基本から、プロの技までを図解+動画解説で全て公開します。 「ボウリングの投げ方と上達のコツ」トップ ボウリング上達の秘訣 スポーツ全般に対して言えることですが、 上達したければまずはその道のプロの『真似』をすることを 徹底することが重要です。 まずはここで プロが直接教えるボウリングの正しい投げ方の動画をご覧下さい ↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓ さて、ご覧いただけたでしょうか？ このフォームのように正しい投げ方をすれば必ずあなたもボウリングが上達することは まちがいありません。 あとはそれをよく観察しながら真似るだけですね。 ボウリングの魅力って？ 誰にでも気軽にはじめられるボウリング。 当サイトでは、 ボウリングの上達 のコツである、ボウリングの投げ方の基本から、ボールのカーブの投げ方など 応用の投げ方までをすべてカバーしました。 ボウリングというのは、あまり激しいスポーツでは無いという印象が強いと思うのですが、 実はそんなことはなく、水泳を３０分やるよりもボウリングを３０分やった方が実は 消費カロリーは大きいといわれています。 なので、ボウリングは生涯スポーツとしても非常にお勧め出来るものなのです。 しかし、ボウリングも上達しないと楽しみも半減してしまうでしょう。 なので ボウリングの上達のコツや投げ方 を丁寧に覚えていきましょう。 また、ボウリングの魅力をしっかりと伝え、またハイスコアを出すために必要な 全てのテクニックを披露しようと思います。 ボウリング初心者の方から、上級者の方まで、ボウリングを楽しむ方全ての方に見ていただきたいと思います。 それでは、お楽しみ下さい。 ボウリングの投げ方と上達のコツ、メニュー ボウリングのボールの選び方 ボウリングのボールの持ち方 ボウリングの投げ方〜基本編〜 ストライクの取り方 ボウリング用語集 ボウリングの歴史 ボウリング用語集 お勧めリンク集 クレペリン検査とテスト対策の練習 fax送付状のテンプレート トロイの木馬の駆除方法 旧車會 宮口式記憶術 腰回しダイエット エントリーシートの書き方 最新記事 “ま”行と“ら”行の用語集 “は”行の用語集 “た”行の用語集 “さ”行の用語集 “か”行の用語集 Copyright (C) 2008 ボウリングの投げ方と上達のコツ All Rights Reserved.</str><long name="_version_">1441284581518999552</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0005-83-37848</str><str name="text">北島康介、「余力残した」６位通過／競泳（サンケイスポーツ）:サンケイスポーツ応援ブログ!!【楽しいサンケイスポーツ情報】 [ スポーツ - 一般 ] カンタン！ ブログ をはじめよう 癒しのリゾート 成功率100％!! あの【リセットダイエット】がラクラク成功！ サンケイスポーツ応援ブログ!!【楽しいサンケイスポーツ情報】 このサイトは、 サンケイスポーツを応援しているブログです。 毎日最新の情報をサンケイスポーツで提供します。 ここではサンケイスポーツからよりお勧めな話題を 提供していきます。 皆さんもサンケイスポーツで楽しんで下さい。 トップページ ＞ 【サンケイスポーツ】水泳 ＞ 北島康介、「余力残した」６位通過／競泳（サンケイスポーツ） 【サンケイスポーツ】水泳 北島康介、「余力残した」６位通過／競泳（サンケイスポーツ） 北京五輪５日（１２日）さぁ、２冠獲りへ！ 男子１００メートル平泳ぎで「金メダル＆世界新記録」のダブル快挙を達成した 北島康介 （２５）＝日本コカ・コーラ＝が、２００予選に出場、全体６位の２分９秒８９で準決勝に進んだ。 北島同様、連覇を期待された女子マラソンの 野口みずき （３０）＝シスメックス＝が無念の欠場となり、「陸の女王」の無念を水の王者が２大会連続の２冠獲りで、日本勢を盛り上げる。 男泣きした金メダル獲得から一夜明けた北島に、悲しい知らせが舞い込んだ。 『陸』のエース、女子マラソンの野口が左太ももの肉離れで欠場を決めた。 ２００メートル予選後に第一報を聞くと、 五輪連覇を目指した戦友の無念を思いやった。 「何ともいえない。メダルを獲れる選手が出なくなるのは、さみしいですね…」 野口を襲ったアクシデント。 北島も前回アテネ五輪後の２年間はひじ、ひざの故障に泣かされ、思うような結果を残せなかった。 金メダリストとして、周囲の期待に応えられない悔しさは誰よりもわかる。 「自分と同じですよ。トレーニングって難しい」と実感を込めた。『水』のエースは悲報を発奮材料に変えて、「そのぶん、自分ががんばります」と２冠達成に意欲を燃やす。 （ サンケイスポーツ 引用） ２００ｍも期待しています。 日本中を歓喜に包んでください。 応援してますよ！！ 200m平泳ぎも1位で決勝に進んだので期待大です！！ 北島康介の水が怖くなくなる魔法の本 タグ: サンケイスポーツ 北島康介 野口みずき コメント(0) │ ＴＢ(0) │ clip! │ 【サンケイスポーツ】水泳 このBlogのトップへ │ 前の記事 │ 次の記事 トラックバックURL この記事にコメントする 名前: メール: URL: 情報を記憶: 評価: -- 1（最低） 2 3 4 5（最高） 顔 星 [PR] 自動車保険 見積もり 最新記事 【サンケイスポーツ】谷桃子の美乳スケスケショットに話題沸騰！タニマニア ［サンケイスポーツ］朝青龍、１３連勝も「別に」／初場所 夢のマスターズへ！石川遼クンに米国も熱視線≪サンケイスポーツ≫ 中田英寿氏、代表の「底上げのきっかけになれば」サンケイスポーツ ヤンキース巨額補強費の謎 サンケイスポーツ ヤッターマン＝深キョンドロンジョ様、衣装お気に入り！［サンケイスポーツ］ 横綱白鵬、余裕の３連勝／初場所≪サンケイスポーツ≫ 【サンケイスポーツ】イチロー＆鷹・川崎、師弟コンビ上々再結成 朝青龍、ノッてきた！３連勝／大相撲初場所≪サンケイスポーツ≫ 大田は清原より上！巨人・伊原ヘッドが絶賛（サンケイスポーツ） 探したい記事が見つからない時は こちらで検索して下さい。 検索用語を入力 検索フォームを送信 おもしろサイト（相互リンク集） ダイエットでもっと綺麗になる 沖縄レストラン「エルフランセ」 沖縄お土産 宝くじが当たる!! ◎なんでも資料請求できる◎ みんなでつなごう 相互リンクの輪 ３０分でコンスタントに１５０！ ボウリング必勝法！ ★『スコアアップのボウリング上達術！』 必勝マニュアル（電子データ版） 速効！パッティング上達術 〜”入った”ではなく狙って”入れる”パッティング〜 30分完全マスター！ストローク＆ボレースマッシュ スピード上達実践バイブルキット Categories サンケイスポーツ（総合） (136) 【サンケイスポーツ】野球 (44) 【サンケイスポーツ】メジャー (56) 【サンケイスポーツ】サッカー (73) 【サンケイスポーツ】ゴルフ (47) 【サンケイスポーツ】テニス (6) 【サンケイスポーツ】卓球 (4) 【サンケイスポーツ】柔道 (6) 【サンケイスポーツ】大相撲 (10) 【サンケイスポーツ】水泳 (8) 【サンケイスポーツ】格闘技 (18) バレーボール (3) ビーチバレー (3) フィギアスケート (9) ゴルフ上達法 (7) テニス上達法 (1) 野球用品 (12) サッカー用品 (9) ゴルフ用品 (10) おもしろいサイト 宝くじが 高額当選 する情報満載 ☆面白いブログに育てる☆ 人気blogランキングへ 応援お願いします。 無料です。 サンケイスポーツ応援ブログ!!【楽しいサンケイスポーツ情報】</str><long name="_version_">1441340288086835200</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0001-60-19862</str><str name="text">色々なスポーツ①リンク集★パパの趣味の部屋★ スポーツ スポーツ TOP &gt;色々なスポーツ①リンク集 色々なスポーツ①リンク集 Coffee &amp; Billiard ALICE 東京都大田区にある「Coffee&amp;Billiard ALICE」のサイト。 ビリヤード 上達方法 ルール 練習方法 TAISHIweb.COM スポーツとしてのビリヤードを応援しているサイトです。レッスン、ルール、ＲＰＧ、トリックショット等々多彩なコンテンツが揃っています。 ビリヤードを楽しむサイト ： プ-ルル-ムネット ビリヤードの初歩的な知識から、ちょっと難しいテクニックやシステムなどを紹介されています。 神奈川 座間 ビリヤード セブン 神奈川県座間市にある「ビリヤードセブン」のサイト。お店の紹介やイベント情報など。 サーフィンとスノーボードの旅 サーフィンとスノーボードの旅では、絶好のサーフポイントの紹介や冬のゲレンデやスノーパークの紹介から立ち寄りたい温泉などを紹介しています。 Low-Wind カイト(＆ウインド)サーフとサーフ旅行、そして、そのトランスポーターであるハイエースの活用方法を紹介するサイトです。 カヌー カヤック ショップ＆カヌースクールのRiverWalker 姫路郊外にあるカヌースクールとカヌー・カヤック用品販売の専門店「RiverWalker」 てっちゃんの水遊び！水泳って？スイミングしよう！ 水泳初心者"てっちゃん"さんのサイト。自己流で研究された水泳フォームを紹介する「上達への道」や水泳との出会いからバタフライに挑戦するまでを綴った「水泳奮闘記」などなど。 藤田佳代舞踊研究所 神戸市を中心に活動する藤田佳代舞踊研究所のホームページです。モダンダンスを基本に舞台での様々な表現を試みています。 横浜シーフレンズ 横浜のインナーハーバーを主な活動拠点として、シーカヤックなどのマリンスポーツを楽しみながら、 マリンスポーツの普及活動を行う団体です。 募集中 タイトルメニュー おすすめリンク集 ＴＯＰ〜パパの趣味の部屋 釣り ① ② ③ スキー 趣味①〜渓流ルアー釣り ランニング＆ウォーキング 車＆ドライブ 趣味②〜海ルアー釣り キャンプ＆アウトドア 温泉 趣味③〜海のえさ釣り 燻製 ダイエット＆健康 趣味④〜アシストフック作成 色々な趣味 色々なスポーツ① ② 趣味⑤〜基礎スキー 野球 サッカー 趣味⑥〜ランニング ゴルフ 馬 趣味⑦〜ドライブ 登山 旅行① ② 趣味⑧〜オートキャンプ ショップ、クラブ、スクール団体等 素材集 趣味⑨〜温泉めぐり 地域情報 食 趣味⑩〜燻製作り 環境、自然、動物、植物 お役立ち① ② プロフィール リンクについて Copyright (C) パパの趣味の部屋 All Rights Reserved</str><long name="_version_">1441286908664610816</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0015-30-05001</str><str name="text">色々なスポーツ①リンク集★パパの趣味の部屋★ スポーツ スポーツ TOP &gt;色々なスポーツ①リンク集 色々なスポーツ①リンク集 Coffee &amp; Billiard ALICE 東京都大田区にある「Coffee&amp;Billiard ALICE」のサイト。 ビリヤード 上達方法 ルール 練習方法 TAISHIweb.COM スポーツとしてのビリヤードを応援しているサイトです。レッスン、ルール、ＲＰＧ、トリックショット等々多彩なコンテンツが揃っています。 ビリヤードを楽しむサイト ： プ-ルル-ムネット ビリヤードの初歩的な知識から、ちょっと難しいテクニックやシステムなどを紹介されています。 神奈川 座間 ビリヤード セブン 神奈川県座間市にある「ビリヤードセブン」のサイト。お店の紹介やイベント情報など。 サーフィンとスノーボードの旅 サーフィンとスノーボードの旅では、絶好のサーフポイントの紹介や冬のゲレンデやスノーパークの紹介から立ち寄りたい温泉などを紹介しています。 Low-Wind カイト(＆ウインド)サーフとサーフ旅行、そして、そのトランスポーターであるハイエースの活用方法を紹介するサイトです。 カヌー カヤック ショップ＆カヌースクールのRiverWalker 姫路郊外にあるカヌースクールとカヌー・カヤック用品販売の専門店「RiverWalker」 てっちゃんの水遊び！水泳って？スイミングしよう！ 水泳初心者"てっちゃん"さんのサイト。自己流で研究された水泳フォームを紹介する「上達への道」や水泳との出会いからバタフライに挑戦するまでを綴った「水泳奮闘記」などなど。 藤田佳代舞踊研究所 神戸市を中心に活動する藤田佳代舞踊研究所のホームページです。モダンダンスを基本に舞台での様々な表現を試みています。 横浜シーフレンズ 横浜のインナーハーバーを主な活動拠点として、シーカヤックなどのマリンスポーツを楽しみながら、 マリンスポーツの普及活動を行う団体です。 募集中 タイトルメニュー おすすめリンク集 ＴＯＰ〜パパの趣味の部屋 釣り ① ② ③ スキー 趣味①〜渓流ルアー釣り ランニング＆ウォーキング 車＆ドライブ 趣味②〜海ルアー釣り キャンプ＆アウトドア 温泉 趣味③〜海のえさ釣り 燻製 ダイエット＆健康 趣味④〜アシストフック作成 色々な趣味 色々なスポーツ① ② 趣味⑤〜基礎スキー 野球 サッカー 趣味⑥〜ランニング ゴルフ 馬 趣味⑦〜ドライブ 登山 旅行① ② 趣味⑧〜オートキャンプ ショップ、クラブ、スクール団体等 素材集 趣味⑨〜温泉めぐり 地域情報 食 趣味⑩〜燻製作り 環境、自然、動物、植物 お役立ち① ② プロフィール リンクについて Copyright (C) パパの趣味の部屋 All Rights Reserved</str><long name="_version_">1441450981346770944</long></doc><doc><str name="ID">clueweb09-ja0001-44-08347</str><str name="text">その他のダイエット運動 -ダイエット運動 .com 健康的にダイエットしたいならやっぱり運動は欠かせません。そんな「ダイエット運動」の情報を幅広く紹介！ ダイエット運動 .com ダイエット運動 .com &gt; その他のダイエット運動 その他のダイエット運動 「その他のダイエット運動」一覧表 ・ジョギング・ランニング ・水泳 ・スロートレーニング ・チューブトレーニング ・乗馬 ・ロデオボーイ ・スキューバ・ダイビング ・サーフィン ・スノーボード ・サイクリング ジョギング・ランニング 有酸素運動がダイエットに効果的なのは既にお伝えしました。 その中でももっともポピュラーなのがこの ジョギング・ランニング です。 手軽にはじめられるし、お金もかからないオススメ有酸素運動です＾＾ 「ジョギング・ランニング」詳細はこちら 水泳 もっとも効果の大きい ダイエット運動 、それは 水泳 です。 水着姿に抵抗を感じない方、また、そんなことは論外なほどに切 実なダイエットを必要としている方に・・・・ 「水泳」詳細はこちら スロートレーニング 近頃よく耳にする スロートレーニング 、アメリカンフットボールの選手たちが 筋力トレーニングとして取り入れたのが、一般に広まったようです。 道具も必要無し、短時間のトレーニングで効果の期待できる ダイエット運動 です。 「スロートレーニング」詳細はこちら チューブトレーニング 筋力トレーニングのひとつでスポーツ選手やリハビリテーション用に 行われることの多い ダイエット運動 が チューブトレーニング です。 「チューブトレーニング」詳細はこちら 乗馬 乗馬 といえば、おハイソなイメージ、お金持ちが優雅に楽しむスポーツという 印象が強いかもしれませんが、これがなかなか適度な有酸素運動でもあり、 身体を引き締める効果も期待できる ダイエット運動 なのです。 「乗馬」詳細はこちら ロデオボーイ 乗馬クラブに通うようなお金も時間も勇気もないという方におすすめの、 家庭やスポーツジムでできる擬似乗馬 ダイエット運動 です。 「ロデオボーイ」詳細はこちら スキューバ・ダイビング スキューバ・ダイビング は青い海の底に潜り、 魚になった気分で海底散歩を楽しめる ダイエット運動 です。 「スキューバ・ダイビング」詳細はこちら サーフィン 湘南の海には季節を問わず サーフィン を楽しむ人々が集まっていますが、 ダイエット運動 を必要としているような太り気味の方を目にすることはあまりありません。 サーファー＝引き締まった体型。 サーフィン は、波乗りを楽しめるほどに 上達すればかなり効果的な ダイエット運動 であるといえましょう。 「サーフィン」詳細はこちら スノーボード スキー場には、スキーをする人よりもスノーボーダーであふれている昨今、 サーフィンの雪上版とあなどるなかれ、コブを飛び越えたり、 空中で回転したりプロ顔負けの精進を重ねている方も見られます。 「スノーボード」詳細はこちら サイクリング サイクリング もまた 有酸素系ダイエット運動 のひとつです。季節の移り変わりを楽しみながら、楽しむのもよし、 ダイエット運動 だと心に命じて、ペダルをこぐことに専念してもよし。 「サイクリング」詳細はこちら ページの上に戻る 「ダイエット運動 .com」TOPへ戻る ダイエット選びで悩んでいる？ 大丈夫です。安心してください＾＾ ⇒ 本気でダイエットなら○○？ 相互リンク募集中！ おすすめ 無料レポート「二度とダイエットをしなくて良い方法」 いろんなダイエット運動を紹介 格闘技系 球技系 ダンス系 その他のダイエット運動 基礎知識 成功する痩せるコツ 太る理由とリバウンドしないコツ 正しい食生活① 正しい食生活② 基礎用語 栄養辞典 相互リンク＆当サイトについて 相互リンク集 当サイトについて RSSリーダに登録する RSD / RSS 2.0 / ATOM ビリーよりも痩せると評判？ 10日間の不思議ダイエット 「コアリズム」 Copyright © 2007-2008 [ ダイエット運動 .com ] All rights reserved TOP相互リンク| 脚痩せ | 視力回復トレーニング | バストアップエクササイズ体操 | ＦＸ │</str><long name="_version_">1441285168979509248</long></doc></result>
</response>
